十年美債2.6%，香港樓按都仲可以低過2%。究竟銀行而家係咩玩法？

十年美債2.6%，港元一年定期上到1.X%，樓按都仲可以低過2%。究竟銀行而家係咩玩法？

因為HIBOR 太低囉

時間問題啫
因為先前太多資金流入香港
要d時間使返走

優良資產+高質借貸人+銀行水浸

有利走資

因為大陸D資金頂住，班鬼佬就算一卡一卡車咁搬都搬唔哂

呢個現象幾正 各大行都當T-bill係risk free rate, 家下樓按仲低過risk free rate
姐係我可以借盡樓按 買美債 整左個interest rate abitrage

美債係fixed rate, 樓按係floating, 遲d加息hibor上番個息咪高番

可唔可以咁睇。市場投資者（主要係大陸人）同銀行覺得港樓潛在回報吸引過美債，所以銀行平息都願意借錢比人買樓

如果係咁銀行應該加息喎
反正都有人狗衝啦

咁諗唔會話你錯既 每個現象每個人解讀都唔同
可以肯定既係銀行個Asset Liability Management一定唔會做蝕本生意 姐係銀行賺息既assets（借出去） 即使唔跟住加息去賺多少少 都遠遠大於借番黎貴左既債
簡單d講 銀行水浸

上面仲話arb
低過risk free
人唔笑狗都吠

因為唔係得一間銀行

原因其實好簡單$;$("gbdkqhd-:[&=fjkd#:*ek2(!hwb^&#)jdke#;

Floating / Fixed a really key matter here!?
If both fixed, it's a long term arbitrage
If one is float, one is fixed, it's a temporary arbitrage. One can pay off the mortgage loan anytime and sell the T-bill to clear the betting position.
Any add-ups to say it's not an arbitrage?

加左息張美債個價會跌啵 咁點會係risk free arbitrage

用英文就威d咩？好幼稚
首先香港h mortgage 係跟1m hibor, 你同10y fixed rate 美債比？你學過term structure 都知有liquidity premium，唔好以為30年按就同30年債一樣啦
同埋你做過按就知 利息係係頭幾年畀最多 之後先遞減 還款本金比率先慢慢升 利息開支唔係linear
treasury bond 係冇coupon 架 朋友仔 價係會接近maturity date 愈升 但可唔可以cover到按揭初期利息開支用下腦諗都知
not to mention 如果水緊 h 可以升到好勁 p cap亦可以因銀行加息而上升

首先一個月T-bill得0.6厘唔夠, 何來上面會話按揭息率低過risk free? 長期債卷唔係risk free。
其次,按揭銀行可以隨時call loan,但你唔可以向美國政府call loan,只可以賣比市場.
第三，債卷價格可升可跌，除非你揸到到期日，否則唔保本。
最重要嘅一點，喺金融市場借錢平過你做按揭。

賣咗個蘋果，買番個橙呢啲唔叫arbitrage。

Risk free唔係因為債券係因為係美國國庫債 因為講緊既係個利率係risk free 唔係債券價格

第一, Short term risk free rate 各大行用one month T-bill無錯, 但long term risk free rate各大行間都係用US gov bond做benchmark姐係美債
我同意你話長期美債唔係risk free 因爲長期已經有coherent interest rate risk 但同樣道理T-bill即使1-mon都有risk 所以用你既角度睇 呢個世界無risk free rate

第二 你岩 但呢個情況好少見? 除非自己個credit rating自己搞差左

第三, arbitrage都可以有range 開頭你可以賺到10% 但隨著時間個return會不斷縮少 直至market變番fair market 價升價跌 要自己計 玩恆指 同 恆指期貨 大跌市都有arbitrage 所有野都要自己計 trading cost, vol, beta gamma...

第四 呢個好難定義 大家都係bond?

年期唔同，唔可以叫做arb

浮息按揭 你可以提前還錢終止

定息債卷你只可以賣畀市場，而市場價系unknown